懲罰港大校長

懲罰港大校長 - 馮睎乾

因編輯基因而走紅的賀建奎，上周三出席香港大學的人類基因組編輯國際峰會。他利用CRISPR-Cas9技術，替雙胞胎進行基因編輯，令其中一個嬰兒對愛滋免疫，賀建奎坦言「非常自豪」。這次基因編輯令科學界非常不安，除了脫靶風險（引發意外的基因突變），也因為基因編輯的對象是胚胎，影響將世代相傳，後果無法估計。但最令（中國大陸以外）地球人憂心的，是打開潘朶拉盒子後，本該造福人群的科技，很可能會走上魔道，演變成一場浩劫。

全世界父母都望子成龍，這沒有錯。但在一個整容成風以致出現萬千個范冰冰、跑馬拉松也會集體作弊的國家，我夠膽用董伯伯的性命擔保，中國土豪必然不惜工本，以高科技改良下一代的基因，令子女變成「超人」。相比於基因整容，將來什麼牛津哈佛畢業都弱爆了，真正的有錢人不再炫富，而熱衷「亮剪」──那是中國未來熱門詞，指父母炫耀子女被剪輯的基因。

對賀建奎的所作所為，大陸官媒最初的報導是正面的，稱它「意味着中國在基因編輯技術用於疾病預防領域實現歷史性突破」。但消息一出，全球學者口誅筆伐，翌日官媒也馬上變臉，中共科技部副部長亦指賀建奎「公然違反國家相關法規條例，公然突破學術界倫理底線」。地上最講道德的國家，是中國；我們對於官方立場，當然只能點頭稱善。

然而問題來了：之前香港外國記者會邀請觸犯「紅線」的陳浩天演講，梁振英比喻為邀請納粹份子，林鄭月娥則批評「做法不適合」；但現在香港大學給「公然違反國家法規」的賀建奎提供平台，讓他散播人神共憤的「基改」謬論，林鄭月娥身為校監，已知國家「紅線」所在，為何默不作聲？陳浩天的「港獨」十劃未有一點，也要出洪荒之力碾壓，如今賀建奎犯天下之大不韙，把「人體鍊成」付諸實行，還明目張膽宣稱「非常自豪」，美國籍的港大校長，理應接受跟馬凱同一級別的懲罰。敢問特首，港大校長會被驅逐出境嗎？若不，為什麼？

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
得過且過的幸運 (楊靜)

下一則
下一則
大碼模特 (高慧然)